【專訪7.28暴動案被告】我哋42人叫「蘿蔔」 過去1年共患難互撐，親過朋友

「蘿蔔」習慣以「老公」及「老婆」稱呼湯氏夫婦，他們6人在案件裁決當天也有到法庭給予支持。「當個官宣布暴動罪、交替罪名不成立嗰時，佢哋喺犯人欄相擁、喜極而泣，庭入面個個都喊得好激動，連旁聽嘅人都喺度喊。」Joe（化名）說。

「當天突然間，聽到外面有人拍手嗌好嘢，又有人嗌『沒有暴徒，只有暴政。』」阿兒（化名）插話說。她是被控暴動罪的90後單親媽媽，育有一個年幼女兒，「赴湯杜火判罪嘅前一晚，我喺完全瞓唔到，出發之前已經喺屋企喊咗一輪，因為完全唔知道個結果會係點。我媽咪見到我喊，就問我擔心咁多做乜，佢哋又唔係你邊個。佢唔明白我哋唔係朋友咁簡單，其實對住一啲唔識、唔熟嘅手足，我哋都會當佢係朋友，更何況我哋40幾個係經歷過一年、共過患難嘅人，親過朋友。」

Push

推

但當日仲有四十幾個被告

Push
Push

真係唔知咩感情黎 同住同路人既感受係前所未有 明明大家都唔識 但係又會有一種連結係入面

其實坐監梗係唔會令人生更精采

但為自己認為正確的事，付諸全力去實行就會

Plan B/C/D 提名要人
港島
1. 德輔道西208號 ＃甜家
2. 柴灣永利中心地庫議員辦事處
3. 炮台山長康街20號中天樓地鋪
4. 鴨脷洲利東邨街市48-50號 #三姐妹

新東
1. 沙田圍港鐵站外
2. 將軍澳富寧花園4座對出空地

E 3個應該算係最難入個一群黎。